<resources>
    <string name="app_name">VitalTrack</string>
    <string name="word"> Cuidar-se, prezando por sua saúde\n
             nunca foi tão fácil.</string>
    <string name="Title">Saúde \'&amp;\' Bem-Estar</string>
    <string name="acess">  Acesse cada menu para saber como está sua saúde hoje.\n
        Não deixe de se consultar, saúde deve ser sua prioridade.</string>
    <string name="TMB">TMB</string>
    <string name="IMC">IMC</string>
    <string name="FARM">FARMAS</string>
    <string name="DICAS">DICAS</string>
    <string name="ÁGUA">ÁGUA</string>
    <string name="sus">SUS</string>
    <string name="imc_inf">  IMC é a sigla  para índice de massa corporal que serve para avaliar o peso do indivíduo em relação à sua altura
    para indicar se está dentro do peso ideal, acima ou abaixo do peso desejado. Preencha os Campos para saber seu IMC.</string>

    <string name="tmb_inf">A Taxa Metabólica Basasl (TMB) é o mínimo de energia necessária para manter as funções do organismo em repouso,
    como os batimentos cardíacos, a respiração e a manutenção da temperatura corporal.</string>

    <string name="Magreza">De acordo com a Organização Mundial da Saúde, seu IMC é considerado Abaixo do peso para sua altura.</string>
    <string name="Normal">De acordo com a Organização Mundial da Saúde, seu IMC é considerado normal para a sua altura. </string>
    <string name="Sobrepeso">De acordo com a Organização Mundial da Saúde, seu IMC está acima do recomendado para a sua altura.</string>
    <string name="Obsid">De acordo com a Organização Mundial da Saúde, seu IMC está acima do recomendado, e seu caso é considerado obeso(a) para a sua altura. Para atingir um valor de IMC normal,
        seu peso deve estar entre 35.8 e 54.5 kg.</string>
    <string name="descr">Tua <font color="#29AFEB">SAÚDE</font><font color="#FF000000"> | </font>
        <font color="#0C0CE7">REDE Dor</font>
    </string>

    <string name="List_response">Resultado: %1$.1f, data: %2$s</string>
    <string name="res">Seu IMC é de\n
        <font color="#FF000000">%1$.1f kg/m2</font></string>
    <string name="tmb_response">sua taxa metabólica é de:
        <font color="#FF000000">%1$.1f</font></string>
    <string name="salved">Salvar</string>

    <string name="dica1">Controlar o metabolismo pode ser uma parte crucial para manter um peso saudável e melhorar o bem-estar geral.</string>
    <string name="dica2">Aqui estão oito dicas para ajudar a controlar e potencialmente aumentar seu metabolismo:</string>
    <string name="dica">Manter uma dieta equilibrada: Consumir uma dieta rica em proteínas, fibras, frutas, vegetais e grãos integrais. Proteínas, em particular, podem aumentar temporariamente seu metabolismo após as refeições devido ao efeito térmico dos alimentos.\n
Realizar exercícios físicos regularmente: Combinar exercícios aeróbicos (como caminhada, corrida ou natação) com treino de resistência (como levantamento de pesos). O treino de resistência ajuda a construir massa muscular, que pode aumentar a taxa metabólica basal.\n
Hidratação adequada: Beber bastante água ao longo do dia. A desidratação pode reduzir a taxa metabólica. Água fria pode temporariamente aumentar o metabolismo, pois o corpo usa energia para aquecê-la até a temperatura corporal.
Sono de qualidade: Dormir de 7 a 9 horas por noite. A falta de sono pode alterar hormônios reguladores do apetite e reduzir a taxa metabólica.\n
Evitar dietas restritivas: Dietas muito baixas em calorias podem desacelerar o metabolismo como uma resposta de sobrevivência do corpo. Manter uma ingestão calórica adequada é importante para um metabolismo saudável.\n
Consumir café ou chá verde: A cafeína no café e os catequinas no chá verde podem aumentar temporariamente o metabolismo. No entanto, o consumo deve ser moderado.\n
Comer pequenas refeições ao longo do dia: Comer pequenas refeições ou lanches saudáveis em intervalos regulares pode ajudar a manter o metabolismo ativo, evitando longos períodos de jejum.\n
Gerenciamento do estresse: O estresse crônico pode levar a alterações hormonais que afetam negativamente o metabolismo. Técnicas de relaxamento, como meditação, yoga e respiração profunda, podem ajudar a gerenciar o estresse.\n
Implementar essas dicas pode ajudar a manter seu metabolismo funcionando de maneira eficaz, contribuindo para uma melhor saúde e bem-estar geral.</string>


    <string name="text_titleDica">Associação propõe novos critérios para diagnóstico e tratamento de obesidade</string>
    <string name="text2">O Índice de Massa Corporal (IMC) é uma das principais ferramentas utilizadas atualmente\n
        para o diagnóstico da obesidade. Obtido através do peso e da altura de uma pessoa, o índice aponta níveis\n
        de magreza, sobrepeso e grau de obesidade, norteando o trabalho de profissionais de saúde. No entanto,\n
        um artigo publicado nesta sexta-feira (5) na Nature Medicine sugere que o sistema é “insuficiente” e outros\n
        critérios devem ser levados em conta para diagnosticar e controlar a doença.
    </string>
    <string name="titlo3">O que o artigo propõe para o diagnóstico de obesidade?</string>
    <string name="text3">Novas recomendações propostas para o tratamento Segundo os autores do artigo da AESO, os pilares para o tratamento da obesidade recomendados no documento aderem\n
        substancialmente às diretrizes atuais disponíveis. Isso inclui modificações comportamentais, como terapia\n
        nutricional, atividade física, redução do estresse e melhora do sono, além de terapia psicológica, medicamentos\n
        para obesidade e procedimentos metabólicos ou bariátricos. No entanto, para as duas últimas opções (medicamentos\n
        e procedimentos para obesidade), o comitê diretor da associação discutiu que as diretrizes atuais se baseiam em\n
        ensaios clínicos, nos quais os critérios de inclusão foram baseados em valores de corte antropométricos, em vez\n
        de uma avaliação clínica completa. Na p ática atual, a aplicação rigorosa desses critérios baseados em evidências\n
        impede o uso de medicamentos para obesidade ou procedimentos metabólicos e/ou bariátricos em pacientes com uma carga\n
        substancial de doença por obesidade, mas com valores baixos de IMC.Por isso, os membros do comitê propuseram que, em\n
        particular, o uso de medicamentos para obesidade deve ser considerado em pacientes com:</string>
<string name="titlo4"> Federação Mundial da Obesidade</string>
<string name="text4">As taxas de obesidade estão aumentando de forma particularmente rápida\n
    entre as crianças e em países de baixa renda, segundo o relatório. Descrevendo os dados como\n
    um “alerta claro”, Louise Baur, presidente da Federação Mundial da Obesidade, disse que os formuladores\n
    de políticas públicas precisam agir agora para evitar que a situação piore.

Leia mais</string>

    <string name="farma1">Drogaria e Farmácia</string>
    <string name="avaliacao">Farmácia • 350 m</string>
    <string name="endereco">Av. Sapopemba, 9378 •  ♿</string>
    <string name="status"><font color="#F4EF0D2C">Fechado</font> • Abre às 08:00 •</string>

    <string name="farma2">M Drogarias </string>
    <string name="avaliacao2">Farmácia • 700 m</string>
    <string name="endereco2">Av. Sapopemba, 9020 • ♿  </string>
    <string name="status2"><font color="#F4044504">Aberto</font> • Fecha às 00:00 </string>

    <string name="farma3">Drogaleste</string>
    <string name="avaliacao3">Farmácia • 850 m</string>
    <string name="endereco3">Avenida. Pres Vilanov, 11•♿</string>
    <string name="status3"><font color="#F4044504">Aberto 24 horas</font></string>

    <string name="farma4">Drogaria Mais Popular</string>
    <string name="avaliacao4">Farmácia • 1,3 km</string>
    <string name="endereco4">Av. Luís Pires, 111 • ♿  </string>
    <string name="status4"><font color="#F4044504">Aberto</font> • Fecha às 20:00 </string>

    <string name="farma5">Drogaria Poupa \nMais Madalena</string>
    <string name="avaliacao5">Farmácia • 550 m</string>
    <string name="endereco5">Av. Manuel candido,110 • ♿</string>
    <string name="status5"><font color="#F4044504">Aberto</font> • Fecha às 22:00 </string>

    <string name="farma6">Drogasil</string>
    <string name="avaliacao6">5,0 ⭐⭐⭐⭐⭐ (5)      </string>
    <string name="endereco6">Farmácia • ♿ • Av. das\n Nações, 2171 </string>
    <string name="status6"><font color="#F4044504">Aberto</font> • Fecha às 22:00\n(11)94320-2616 </string>

    <string name="farma7">Drogaria e Farmácia\nFarmelhor Jd.Grimaldi</string>
    <string name="avaliacao7">Farmácia • 350 m</string>
    <string name="endereco7">Av. Sapopemba, 9378 • ♿</string>
    <string name="status7"><font color="#F4044504">Aberto</font> • Fecha às 20:00 </string>

    <string name="farma8">Farmácia e Drogaria\nGuiland Jd.Grimaldi</string>
    <string name="avaliacao8">Farmácia • 350 m</string>
    <string name="endereco8">Av. Sapopemba, 9378 • ♿</string>
    <string name="status8"><font color="#F4EF0D2C">Fechado</font> • Abre às 20:00 </string>

    <string name="farma9">Drogaria e Farmácia\nFarmelho Jd.Grimaldi</string>
    <string name="avaliacao9">Farmácia • 550 m</string>
    <string name="endereco9">Av. Sapopemba, 545 • ♿</string>
    <string name="status9"><font color="#F4044504">Aberto</font> • Fecha às 20:00 </string>

    <string name="farma10">Drogaria Poupalimpa \nMais Madalena</string>
    <string name="avaliacao10">Farmácia • 482 m</string>
    <string name="endereco10">Av. Adutora, 3051 • ♿</string>
    <string name="status10"><font color="#F4044504">Aberto</font> • Fecha às 20:00 </string>

    <string name="farma11">Farmácia S Sebastião</string>
    <string name="avaliacao11">Farmácia • 150 m</string>
    <string name="endereco11">Av. Preste Maia,625 • ♿</string>
    <string name="status11"><font color="#F4044504">Aberto</font> • Fecha às 20:00 </string>

    <string name="farma12">Farmácia São Vicente</string>
    <string name="avaliacao12">Farmácia • 900 m</string>
    <string name="endereco12">R. Felício, 9378 • ♿</string>
    <string name="status12"><font color="#F4044504">Aberto</font> • Fecha às 20:00 </string>

    <string name="farma13">Drogaria e Farmácia\nFarmelhor Jd.Grimaldi</string>
    <string name="avaliacao13">Farmácia • 200 m</string>
    <string name="endereco13">Av. Sapopemba, 9378 • ♿</string>
    <string name="status13"><font color="#F4044504">Aberto</font> • Fecha às 20:00 </string>


</resources>